Awwinorme Koggukonnakohtus sel 16 Mail 1875
koos ollid
peakohtumees Josep Kask
teine kohtumees Juhhan Koppel
kolmas kohtumees Maddis Sildnik
Astus ette Lohhosu Mölder Isak Josua ja kaebas et kui Awwinorme Wald Aastal 1871 on Lohhosu Kostri maja ehhitanud siis on Awwinorme Wollimehhed ja mitmed ammetimehhed Kostrimaja juures koos olnud ning temmaga kaupa tehnud, et temma selle ue Kostrimajale Schindli kattus peale teeb ja saab selle kattuse eest 80 Rubla ning 59 palki Schindlide ja lattide eest mis temma omma Materialist tehha lasseb. ning on temma siis se kattus omma Materialiga walmis tehha lasknud ja ka se rahha 80 Rubla kätte sanud, agga neid palkisid ei olle temma tänna pääwani sanud, peale selle on temma omma käest selle Köstrimaja juure laudu annud, mis Wallawallitsus on temma käest laenata lasknud, mis ette Wald piddanud temmale palgid assemelle tooma, need palgid agga ka tänna pääwani tomata, ja nõuab temma Walla käest omma Materiali eest nenda hinda kui järrelseiswas Rehnungis seisab225 latti			a latt 10 Cop.			22 Rubl			50 Cop.		415 Schokki Schindleid			a. 10 Cop 			41			50		95 tollist laudu			a 25 Cop			23			75		135 poole teise tollist lauda 			a 32 Cop			43			20		25 kahhe tollist lauda			a 50 Cop			12			50		7 kolme tollist			a 1 Rubl			7			"		2 Nelja tollist			a 1 R 30			2			60		Naelu kattuse tarwis						4			50		Summa						157 Rub			55 Cop.		
Awwinorme Mets walla poolt wollildud Nõumehhed Karel Raja ja Maddis Paju, ning Awwinorme Ranna walla poolt wollildud Abram Lepp ja Jaan Saar rakisid et nemmad sedda Rehnungid Walla maksa ei wõtta sest et Wallawallitsus ei olle sekord kui se Köstrimaja on ehhitud keiki palkisid Kronometsast wälja weddada lasknud, ning sellepärrast need lauad Isak Josua käest laenatud sanud, ja peawad sellepärrast need selleaegsed Wallaammetimehhed sedda wastama.
Jakob Liis kes sel ajal Wallawannemb olli kui se Köstrimaja sai ehhitud andis wastust selle kaeptuse peale, et tema on Wallale käsku anda lasknud et igga tallu peab nenda palju palkisid Lohhosu Köstri Maja juure weema kui igga tallu peale jautud sanud, ning on temma siis Rahwaga Krono metsa lähnud ning seal palkisid peale raijuda lasknud.
Rannawalla ammetimehhed olnud agga Lohhosus palkisid wastu wõtmas, ning sanud nenda wiisi need jautud palgid wälja weetud, et agga ehhitusse Materialist puudus tulnud, on selle läbbi tulnud et Wollimehhed on küll üks Maja plan tehha lasknud agga ilma Materiali Rehnungida sest et walla Kirjutaja on selle Materiali Rehnungi ja ehhitusse ülle watamisse eest 25 Rubla nõudnud, mis agga Wollimehhed ei olle lubbanud, ning ei olle selle pärrast teada olnud kui palju keddagi Materiali tarwis lähheb, wiimaks kui agga jo süggise olnud on se ehhitaja Maddis Pomm selle nõudmissega Walla wallitsusse juure tulnud et laudasid pudub ja et Maja ei sa walmis, ja et sedda Maja ei woinud pooleli jätta siis on temma käsku annud need tarwilised lauad Mölder Isak Josua käest laenata.
